連登大數據（沈旭暉）

以下資訊來自一位素未謀面的網友。他私訊留言分享了一些個人整理的數據分析，認為本頁比其他地方，更能有效接觸立場偏向淺黃至淺藍的中間朋友，而令他們理解發生甚麼事，對社會有重要影響。於是我約他到辦公室談了很久方法論、sample size等問題，直到凌晨，可以看出這是一位素人，以往毫不涉及政治，真心希望為香港做一些事。從以下連登圖表，可以看出運動至今momentum並沒有下降，和政府的一廂情願完全不符，其他相關數據，有機會再分享。網友希望匿名分享，萬分感謝。

以下為分享資訊：

//「反送中運動」是一場「無大台」的運動， 連登可以說是葉劉口中的「隱形大佬」，亦是抗爭者的「實體」，究竟這場運動，連登如何成為這個角色?
● 連登會員基本上沒有階級分別，除了最近P牌，會員相對言論比重較公平。
● 網頁, iOS 和 Android App介面簡潔易用。
● 會員喜歡透過投票機制來表達喜好，這種文化沒有在其他討論組出現。
○ 連登平均投票率為137.9, 第二位的高登只有6.5。
● 戶口難求，申請會員戶口需要ISP或學校的e-mail 登記(email必須能追查到主人), 這確
保會員為自己言論負責
● 根據帖文活躍程度來決定是否能上熱門。抗爭期間，連登平均每日四千新帖，熱門只有120個位左右，還要和昨天，前天，大前天等等競爭，所以要上熱門需要有說服力，吸引力等。另一好處，大減輕閲讀時間，因為只需要留意熱門的帖。
● 連登最多的參與者就是抗爭的年青人，以中學生，大學生為主，亦是今次運動的主
力。

以上都是連登相對其他討論區不同的地方，請參考以下比較圖。

從分析連登這個切入點，可以更清楚掌握這個運動的形態，基於這個「初心」, 便開始收集連登所有帖文 (2019年1月1日至2019年8月15日，除2-3%被刪除的帖外)，然後將帖文的內容 (例如字數，正評，負評)轉化為圖表有用的數字，其中兩張圖表可以讓我們更了解運動的情況，分別是「運動的Momentum」和「運動的關注」。

圖一:「運動的Momentum」指數圖，我利用今年1月至5月作為平均值(正負回平均數)。 * 粗線=7天平均線 (以藍粗線為主)
「Momentum」數值:
● 數值是1 : 代表正常水平，表示大家生活如常。
● 數值高於1 :代表對運動產生投入，數字越大表示投入感越高 (大過1.5)
● 數值低於1 : 代表對運動產生逃避，數字越低代表逃避感越高

從圖一看這場「反送中運動」，大概分為四個階段:
1. 5月1日 至 6月8日 : 反送中序幕，「Momentum」平均是 1.02
2. 6月9日 至 7月2日 : 「和理非」與「勇武」連線，「Momentum」平均在 1.56
3. 7月3日 至 7月20日 : 區區光復，「Momentum」平均在 1.67
4. 7月21日 至 現在 : 「光復香港 ，時代革命」，「Momentum」平均在 1.89

林鄭錯失了在第[1]和[2]階段平息這場抗爭運動的時機，現在這個「Momentum」值，需要更多的回應才能收復。

自8月9日起，新二哥劉業成上任，採取更進取的手法對付示威者，結果沒有減低示威者的 Momentum, 雖不能全否定策略失敗，但暫時沒有減弱的跡象，以下是最新「Momentum」數值給參考:

8月10日:Momentum=1.81 (多區混戰，示威者以游擊戰應付)
8月11日 : Momentum=1.96 (右眼少女，假扮示威者，太古近射，葵芳站內射催淚彈)
8月12日:Momentum=1.89 (萬人塞爆機場)
8月13日:Momentum=1.97 (機場捉鬼事件)
看數字，都反映到現在局勢仍然好緊張。//

最高嗰點係7.21
Momentum = 2.073

其實係點收集data？

lm跟進

7.21 之後已經返唔到轉頭喇
林鄭邊位智囊出既屎橋？

舊登唔小心中槍

策劃721條友係咪要坐洗頭艇? 定佢先係習敗敗權鬥對手
721成為全港創傷, 至今道氣谷住唔跌
最恐怖嘅係, 你打爆連登係無用, 連登仔會變其他仔

林鄭同藏鏡人就好似賭仔咁, 諗住本多終勝, 愈跌愈溝, 愈輸愈賭, 結果跳樓囉咪
佢條柒婆69唔好咁撚串, 第二日就出黎sor9ry話暫緩, 成件事可能已經完左
因為無612黑警撕票表象, 肯定爆唔到咁大
甚至616之後sor9ry, 再揾返打黑警祭旗, 件事都八成完左

有個疑問...點做到?
便開始收集連登所有帖文 (2019年1月1日至2019年8月15日，除2-3%被刪除的帖外)，然後將帖文的內容 (例如字數，正評，負評)轉化為圖表有用的數字

用 cloud 寫 code scrape

香港又多咗個新指數~連登指數
遲啲唔知會唔會有相關窩輪牛熊証産品供市場買賣

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

都話唔關連登事
係BK同香討咯
連登得鍵盤戰士架咋

舊登呢

郊登呢

膠登呢